黑幫行刑式斬腳 香港泰拳代表留醫ICU

尖沙嘴金馬倫道昨晚發生斬人血案，24歲姓王男子，被人當街拖出車，以類似黑幫行刑的手法狂斬其腳部，登時血流如注，警方反黑組接手調查。傷者王康達，原來是泰拳高手，去年更代表香港，出戰「東亞泰拳錦標賽2018」。香港泰拳代表隊教練，兼王康達的師傅鄭家明，接受《蘋果》查詢時確定王遇襲，並指他目前留醫深切治療部，但遇襲原因未明。

鄭家明稱，王康達跟隨他練拳4至5年，但不清楚對方的私人事，不知道他何以遇襲。由於王目前留醫深切治療部，暫未適合探訪。據悉，王神智清醒，可以對答，但傷勢對日後打拳的影響，暫時未知。

王康達（左）是泰拳高手，其師傅鄭家明指他目前留醫深切治療部。互聯網

王康達周五晚上在尖沙嘴金馬倫道遭人狂斬腳部，血流如注。讀者提供

仲有心情睇電話

條友副業刀手定紅棍？
定打錯賽果得罪個莊家

Samsung 搞既比賽

廢武功

香港泰拳界不嬲都係果班人渣莊，呢10幾年成日想洗底，有d野心照啦點洗都冇用

第一下諗起曹星如

關咩事 打拳幾勁都唔會夠把刀利啦 仲要幾個人 同埋係突發
你估真係睇戲咁可以空手入白刃咩

學高拳識擋子彈添

泰拳咋，你估如來神掌咩大佬

比我就一拳打死刀手
利申學拳一個月

武功已廢

泰拳既儀式未趕得切做

香港近年真係好顛 周街黑社會

原來學嚟防唔到身嘅，浪費時間

講真，係咪乜都可以叫代表香港
我跟永安去旅行又叫代表香港外遊咩
係香港被代表

想防身學槍會比較好

我諗要到拳皇級數一拳一個快速減少要面對嘅人數目先可以一打幾
唔係嘅話一個做沙包其他人圍上黎已經夠死

中學畢業未？咁撚戇鳩嘅嘢都講得出

條友成身血都要死入人地間鋪，阻人做生意正仆街

俾呀曹生仲唔一個打一百個?

刀無得硬食
仲要唔係一打一

一定係靠跑走

七步之內拳快

果個好輕磅渣
好似打52KG架

不嬲都有
以前收得埋姐

高手都怕偷襲啦

俾人斬完腳仲咁冷靜睇手機，呢下真係勁

佢真係代表香港打過東亞賽

防身咋喎，無話要打低曬所有人
自保都做唔到

差佬掛住打學生示威，就係咁

個樣串柒柒咁 應該得罪唔少人

張相好鎮定
係咪上緊連登問意見或開剛被斬，你問我答

睇個款咪又係讀書唔成果啲MK仔
狗咬狗

無腦就用下google搵下

都係果句

當年幫手反佔中條數唔使還呀

差佬都只會循例做下野回應下

碌緊連登睇自己比人up 上網張相好唔好睇，唔好睇要訓返好啲

泰拳界十個有八個都黑底啦
有幾奇

聰明過你

回應講廢話就咪回啦
智障

啱啱俾人斬完 你問我答

點解佢個樣咁輕鬆

而家d警犬都係為人工
自己偷偷地犯法 恰下學生 偷下錢
面對黑社會 蝗 ？d犬仲驚過你喇

個樣咁撚冷靜 用電話 唔會痛到仆街既咩

聰明過我？但係連google 搵下都懶？柒撚左就潛啦
仲要浮上面比人屌，無腦既人真係面皮厚d

冇所謂啦
跛豪同高佬都趷下趷下
做黑社會靠個腦, 做古惑仔先要靠對手啫

武功再高，都怕菜刀

咪係 咪都係一槍

你自己好似係最多廢話嗰個喎⋯⋯

證明係香港打泰拳都唔荒好人

打卡

有冇人知情人士爆料啊?

中国香港愈黎愈痴線

即刻睇咸片止痛

佢學拳包埋金鐘罩定鐵布衫？

傻鳩

打黑拳

行刑式姐係點
挑腳根

相傳當年梁小龍 甄子丹
喺街俾人劈都全身而退

打親嘅九成有黑底

睇到好撚嬲

黑社會唔撚斬班蝗蟲、高官、政府，而喺度斬鳩本地拳手

班新移民一定乞人憎過個泰拳高手啦，吓話？

學下見聞式咪無事
利申：修練兩年，得好少機率望到未來

高手

你真係on9得可以
擺明有利益衝突啦
淨係睇人係本地拳手 又唔諗下佢背後同黑社會啲關係
諗野唔好咁表面膚淺啦

唔打假拳所以比人斬
好熱血

因為佢專練腳

連登仔學完拳識避刀避子彈

On9 真係練泰拳既日日用鐵通磨腳骨又踢腳，
小腿骨硬過把刀啦

唔知真定假 但就算係真我覺得都係正面衝埋黎走得甩
唔會係依家咁樣突然俾人拖落車偷襲

無刀就可以一打幾 有無睇俄羅斯拳手 佢地真係一拳打暈一件先可以一對十

認真答你
被係中文只可以係不情願先可以用 以家香港有無情感呀

廢到，連登仔仲成日話泰拳好打，比著我地中國武術出手，訓係到果個就會係個刀手

你班友當佢識打拳先至只係比人斬傷腳 保到條命得唔得啊？
真係刀槍不入咩

學過拳就防刀 呢個世界就唔會有刀出現

agger,成班紋身黑底係到洗底轉行做pt, 開gym 房想扮上流。 識好多呢d 教練

黑社會當道
香港真係好撚危險

倒翻轉
冇背景都未必開到拳館
隨時被人搞

地下有包棉花，傷口包紮左，應該係做急救

而家班撚樣唔係開館，係開gym 去做pt 教練，扮晒國際化，教下d 大媽鬼佬洗底

不嬲范范野都有黑勢力，睇下你識唔識做姐
打拳有，拍戲有，賽馬有，連我做緊呢行設計都有
佢被人斬有好多原因，樓上話本土拳手個位唔好咁天真

差不多啦
你見一街樓上gym
真係咁易做、咁多生意？

差佬拉閪到人咩

講得出依句嘢嘅人都幾撚傻鳩

唔肯打假拳定點？

周街都共產黨，港共有牌爛仔，先到呢班低階

係咪冇打假拳被人斬

幾型

搵錢請保鏢先係最好

條友個樣好似火武 ，係咪葉之秋搵人斬佢？

渣嘅

係咪send緊whatsapp

依樣真。10個9個都為份糧

咪撚玩啦，2個圍1個，幾好打都冇用，拍戲咩

可能斬佢個幾個都係武林高手

有幾戇鳩？

佢比人裝佢，響車拖出來 避無可避 。如果響街 或者室內（例如七仔） 或者可能會有機會走到甚至自衛

番薯個舅父打泰拳都可以俾幾個街童赤手空拳圍到訓低 更何況幾個刀手

仲以為近來打拳正氣左
原來一鳩樣

我見嗰啲會直接屌客
「做咁輕都抖哂大氣，笑撚死人咩」
「屌你，都唔撚識操嘅」
用啲MK語氣 chok聲講
教班又9教

係咪即刻用電話post ig story

sor...quo錯...想講#6嗰條傻鳩

啲泰拳撚塊面腫晒

行行都有黑社會插哂旗

打緊返公司請半日假
今日返唔到工

火雲女d frd?

等緊救護車黎悶悶地

學嚟隻抽就話啫 防身幾時輪到泰拳 係都練CQC 以色列格鬥術 菲律賓魔棍先啦

報警

你咩年代

佢好似係泰拳56kg冠軍
見過佢幾次

警方高層幾時會震怒

50幾kg 真係太輕啦，你搵兩個180 80 kg 冇學過功夫既人佢已經死梗，何況有刀

咁咪啫係唔好打，學藝未精囉

高官又咪係黑

好多人唔知咩叫偷襲 你試下光明正大去富德挑陳啟迪機 人地108磅都夠打到你班連登鍵盤拳王牙都甩埋

成班連登肥宅黑眼鏡口合唔埋肥騰騰好意思笑人

似係睇緊j圖/av 鎮痛

斬腳關塊面咩野事

事實證明
泰拳就係垃鳩圾

俾人斬緊 你問我答

學咗可以打羸六個刀手 你搵個 mma 世界冠軍嚟對六個刀手佢第一時間都係走先啦戇鳩仔

你快啲去播求面前講依句啦

我主要係想指出泰拳本身係立技單挑為主 點都唔係防身用 畀人斬到仆街好撚正常

垃圾 用中國武術回天八卦六十四掌秒咗啦

泰拳操手唔操腳
所以比人斬中唔奇

尖沙咀咁旺都敢斬 香港

警察未必會做野啦，黑社會做野警察未必理

望下現場咩環境先衝出來柒啦
咁窄地方, 學拳初階班都無可能輸

西洋拳唔同泰拳

睇錯黑警

人地講緊無刀

泰拳都唔操腳

打西洋拳正氣，打泰拳多古惑仔

成龍以前出街都要帶鎗

喺街拉客班健身狗
唔幫佢會兇返你轉頭
成班黑底

香港呢班就算吧啦，你估佢地係泰國嗰班由細學到大嗰啲咩？嗰啲泰仔你就真係埋唔到佢身喇，香港呢班學幾年上台哌下女就算喇

鍵盤戰士最撚勁
以一敵百

香港警察

西洋拳重好多

似打黑市拳

應該泰腳主要用腳

一起腳就比人斬中腳

Passive voice 同 active voice唔識分？

連登Post: 啱啱被人斬完腳 你問我答
Content: 今日被人斬係開心既

垃圾淨係識吹
唔操腳

離下題先：香港泰拳成日話咩條友有幾多條金腰帶，係世界泰拳冠軍黎，有d係北河街打兩場又話腰帶王，有d 係I1打完又話世界錦標賽，唔識既嚇死識既得啖笑

真係想挑戰世界最勁既泰拳手會去Lumpinee同d泰仔打（好似Ramon Dekkers咁），而唔係好似星如咁打贏d名都未聽過既人自high

呢十幾廿年黎打到最top最勁係得向柏榮可以去到K1呢d公認第一既比賽打，雖然打得兩場但最令拳迷自豪

大把專業人士玩啦 只係多數爛仔姐

玩泰拳定玩神打

呢個運動不嬲都係咁架啦
睇下杜恆霖

我180磅自問就唔係好打得既，你搵個108磅既打得贏我既話我cut j 呀

廢事比人話我鍵盤戰士，係就搵個人出黎同我打下

係街俾人點錯樣斬，你問我答

打遺言

你知唔知自己講緊咩
個腦坐住左？

算鳩數啦呢d 世界冠軍，佢既世界可能係油尖旺亞皆老街為界

唔太識欣賞泰拳比賽，覺得似打爛仔交

張圖好明顯事主隻腳比人斬 急不及待上連登開po講事發經過

學wing春一定贏打10個

tvb情節咁

梁小龍唔知
丹爺係拳頭交同埋係門口嘈完先打
正面你有反應丹爺揪贏有幾奇
條泰拳仔真係打得比人僕既話後尾二話不說一野就斬埋去點反應

sor9ry坐住左你果個

無理管
南亞又係

某前警司表示 最緊要夜總會唔收錢

正常打拳
應該聽到後面有風聲
即刻閃避
呢單野比人突襲
可見拳手平時少訓練
一聽到有刀風聲應該用手擋擋左刀手D力
然後一腳踢落去刀手

你知唔知咩叫代表隊呀？有學過中文架可？

其實可能警察無權過問

練到金鐘罩12關，根本唔駛避。
重好意思話自己學武術

限拍戲

政府工都有黑社會啦
最大黑社會 中國共⋯⋯

打咩 拎支槍出黎
幾好打都一槍死啦

岩既 咁軍人都唔洗操喇 肥肥腫腫拎支槍都夠人打啦

我用呢條片答你啦肥仔

中共軍人專打平民，又真係肥腫都夠做

星期五夜晚9點都可以係尖沙咀鬧市咁樣斬人，痴撚線

108磅
我一拳打撚到佢退役啦受到我一拳先講野

100% 肯定你未接觸過拳擊/泰拳
肯定你出個啲拳係靠手力輕飄飄

似啲疱疹病毒 揀免疫力差既時候先會出嚟

我未接觸過都夠打巢佢啦
瘦猛猛咁摺埋啦

唔洗用片啦，出黎打下咪知lor你話人鍵盤戰士呀麻，而家又唔敢？

聽講野電話報警

啲人空口入白刃就叻

功夫再高，也怕菜刀

擺明廢武功啦 6個人斬一隻腳

聽人講佢腳重

泰拳不嬲用黎表演

個凶手學過獨孤九劍又話你知咩

全真7子出6個武功都唔差架

岩呀，fing春先係皇道，我睇葉問比人追住斬都搞得掂

上連登開 post
啱啱被人斬，你問我答

唔聽話嘅下場

近期警方都廢左d 接二連三有斬人

分下心姐 等於阿漆中左痰罐仔子彈後 睇咸片分心

見人180磅就以為人係肥仔，又搵片當打咗
正常人高少少唔係火柴人都180磅啦
條友應該係嗰啲排骨mk黎，仲要係矮撚
所以對住條片扯晒旗

係咪食左大佬個老婆呀

佢仲捉緊pokemon ?

狗咬狗姐 沒事兒

人地幾條友拎刀喎

香港人靜係得超繩量級打得贏人 啲拳王出到街求奇一個70/80kg都屈死啦

詠春子彈都擋到

送到醫院，醫生說，再遲來一點，人就玩完了，而且，極有可能得到破傷風。在給他縫針之前，醫生讓他簽生死狀。

講得好呀ching
擋唔到到子彈都唔好話自己練過啦

關羽刮骨療傷都要捉住棋啦

好冷靜咁等緊救援喎

自拍 #忘了腳

自己人偷錢咪會

你梗係港共年代出世嘅共產仔啦，古惑仔年代打架打到封撚咗成條街啦

近年黑社會好似比早十年前又興盛左, 似乎真係貧富懸殊造成, 新移民同埋窮撚越黎越窮, D老闆越黎越有錢多多都肯比先會有人肯做斬人生意

咁唔好咁偏激覺得個個打拳行古惑
好多白領藍領OL都減肥玩
不過泰拳入面真係好撚多黑底

拳賽攪手、當打拳手 大撚把都係
由其係最撚大粒個d
d仲係什麼傑青什麼...其實黑撚過墨汁

係建制派就ok

我都想見識下108磅出拳幾大力
冇記錯泰臣二百幾磅出重拳就大概八百幾磅（待更正）

香港泰拳代表 有幾撚多唔係黑社會？

搵南亞人斬可能幾皮就搞掂
班友入去坐都無乜所謂

呢個拳王早幾年出晒名啦，佢d老表隊lum埋人添，點夠佢地玩

on9,斬邊個都要你管

泰拳跟本for fun
認真打 幾下打撚到佢地入廠

富德狗又乘機抽水+護主😂

靠邊到出力先唔輕飄飄?

東亞泰拳錦標賽 = 香港泰拳理事會自己搞㗎
請啲對手好低level，造比香港6,7面金牌
最記得第一屆，日本咁多拳手唔請(日本格鬥水平好高)，求其搵個係香港住嘅日本仔做"日本代表"參賽...........佢憑乜代表日本？
香港年年都差唔多贏哂

你又知斬佢果個係咩料?
唔通個刀手學過獨孤九劍又話你知咩
ON9

一句說話
腰馬合一

同阿魚一樣

識貨師兄，香港最好打果d夠膽就同Masato,堀口恭司呢d人打，我估一個回合都捱唔列到，早幾年杜恆霖隻狗，話要打拳打到買林寶果個比泰仔20秒ko真係，之前係北京又話打贏播求徒弟，聽到未聽過，係咪學左半年果d徒弟黎

莊家似輸大錢

練跑好過
走為上策

香港泰拳= 黑社會，當年搞那個人

係唔係報緊警呀？

大陸仔羅祖勝
個個都憎到佢仆街

斬完仲玩到電話 證明泰拳練抗打嘅成效

有殘奧架麻 大把世界

係

咁殺過人邊有人夠佢玩呀

計我話 想防身最好係練跑

都要有槍先得

巴打識野 一睇傷勢就知係柳葉刀法嘅 秋楓掃落葉 專攻下盤 再睇傷者傷勢咁集中 入肉三分 對家應該係一位苦練刀法三十年以上嘅武林高手

其實好簡單啫
差唔多間間館都有人打55-68呢啲range架啦
連登仔咁好打直接上去踢館咪得囉

btw 記得擂臺唔可以帶鍵盤

睇情況
一般One on One小衝突係有幫助
但人哋有心有計劃郁你
學武係完全無用

我就係話佢敢咁中村打
你放條片比大家參考?

拳皇都無用
以寡敵眾
對方仲要有武器

其實大家都遺忘左 劈人果個都可能練過野尋仇肯定有評估過對方實力既啦

你個 未 字令我誤解你意思

有心要傷人係好易
知道目標平日出入路線
人夠多、有武器
乜都無練過都會成功
個體嘅力量從來都係好渺少
係呢個年代啲人睇得動作片多
真係以為可以一個打十個

上去傷自尊心都無謂啦
本身個經驗差距都已經完全cover 晒身材上既不足
個d 覺得自己肥或者大隻d 拳就有力個d 人一定係送死
好多伸直隻手就以為自己識出拳, 轉腰轉腳又唔識又慢又打唔中又冇力, 打幾拳就冇氣自己收皮
重就拳有力既話, 咁泰臣二百磅唔洗操野啦

下次應該開
啱啱俾人斬緊 你問我答

傻9
黑社會跟梁xx搵食架 搞9 政府高層？一日掃你一次場都玩撚完

完全係心底話
我都唔知佢地自信從哪來

推隻手出去就叫出拳
返去陸運會推鉛球啦不如
踢腳大動作到我以為射罰球
起腳隨時仲慢過我啊嫲啊大佬
仲話一拳打到人退役
打得中先講啦
真係人唔笑狗都吠